［抄大陸卷］DSE寫作卷題目與南京中考相似 考評局認為不一樣

【DSE寫作卷題目與南京中考相似 考評局認為不一樣】

今年中學文憑試中文科寫作卷，有一條題目與2015年南京中考題目很相似。

考評局指，出題人員要簽署保證書，聲明題目不是直接取用其他試題，但局方認為兩條題目不一樣。

#有線新聞 #考評局 #中學文憑試 #中文科 #寫作 #南京中考

考評局

唔同？

先說卷二作文。第二題是節錄了《想想別人》一詩的其中三節，以「想想別人」為題，寫出「你對這首詩歌的體會或聯想」。這條題目，看似新鮮；與以前的作文題型很不一樣。明眼人一看就知，無論語言、文化，都沒有本地的氣息。答案有了，這是 2015 年南京中考的作文題目。

巴勒斯坦诗人达维什诗歌《想想别人》的一段话：“当你做早餐时想想别人，别忘了喂鸽子……” 意思就是这个世界上，有你，有我，有他（她、它）。请以 “想想别人” 为题，写一篇文章。

要求：① 除诗歌外，文体不限；② 不少于 600 个字；③ 文中不得出现真实的地名、校名和人名；④ 书写要工整、规范、美观。

網上對於這條題目的寫作分析，審題、運意、構思、敘事，都有詳盡的指導；甚至附有「範文」。這不是試題洩露，又是甚麼？

卷一的文言閱讀理解，亦是香港學生的致命傷。今年的篇章很短，是清人劉熙載的《海鷗與巷燕》。諸生切勿歡喜過早，以為執到。原來這篇試題，原封不動，是抄自大陸高考的練習。（見例題五

DSE中文科考題 原來係用咗強國考試題目！！

開始同上面接軌

你用想想別人都算，連首詩都同一首喎，好難唔覺係無抄囉

你班奶共狗奶得咁開心！

方便d蝗落黎考試

DSE = 大陸中三程度

阿sir做嘢唔駛你教

剽竊

中國古詩就話易兜
巴基斯坦既詩歌譯文都撞

分分鐘 啲支那狗考生有背過
輕鬆5**

事實，除咗英文之外都係

"考評局認為不一樣"

咪又係一樣係「想想別人」，其實有咩唔同？

真係想想別人，所謂別人就係大灣區考生。

仲懶過補習社啲老師

補習社最多參考個題型，思路去出題

考評局下同複製貼上有咩分別？

就怏連英文卷數學卷都抄大陸

是不一樣的

是一撚樣的